<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beginner Privacy – Artículos</title>
    <link>http://localhost:1313/es/articles/</link>
    <description>Recent content in Artículos on Beginner Privacy</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/es/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Cómo crear contraseñas seguras y almacenarlas de forma segura</title>
      <link>http://localhost:1313/es/articles/how-to-create-strong-passwords-and-store-them-securely/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/articles/how-to-create-strong-passwords-and-store-them-securely/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;¿Sabías que la contraseña más &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_the_most_common_passwords&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;comúnmente utilizada&lt;/a&gt; es &amp;ldquo;123456&amp;rdquo;? Esto resalta la importancia de usar contraseñas fuertes y únicas para cada una de tus cuentas en línea. En esta publicación, revisaremos las mejores prácticas para generar y almacenar contraseñas seguras.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Errores Comunes de Seguridad de Contraseñas:&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;errores-comunes-de-seguridad-de-contraseñas&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#errores-comunes-de-seguridad-de-contrase%c3%b1as&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Usar información personal en tus contraseñas&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Usar la misma contraseña para múltiples cuentas&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Almacenar contraseñas en texto plano o en ubicaciones de fácil acceso&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;¿Cómo hago contraseñas fuertes?&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;cómo-hago-contraseñas-fuertes&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#c%c3%b3mo-hago-contrase%c3%b1as-fuertes&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Una contraseña fuerte es una contraseña que es difícil de adivinar o descifrar. Debería ser completamente aleatoria y tener al menos 16 caracteres de longitud (preferiblemente más) e incluir una combinación de letras mayúsculas y minúsculas, números y caracteres especiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para obtener una contraseña fuerte, puedes usar un generador de contraseñas en línea gratuito:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://bitwarden.com/password-generator/#password-generator&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Generador de Contraseñas BitWarden&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Almacenamiento Seguro de Contraseñas&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;almacenamiento-seguro-de-contraseñas&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#almacenamiento-seguro-de-contrase%c3%b1as&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Los gestores de contraseñas son geniales porque te permiten almacenar contraseñas largas y complejas, y luego simplemente copiarlas y pegarlas cuando las necesites. Funciona estableciendo una contraseña maestra, que se utiliza para cifrar todas tus otras contraseñas. Esto significa que todas tus contraseñas se almacenan de manera segura y solo se pueden acceder con la contraseña maestra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gestores de contraseñas recomendados:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://keepassxc.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;KeePassXC&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Local, de código abierto para escritorio y extensión de navegador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://bitwarden.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bitwarden&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Basado en la nube, de código abierto para escritorio, móvil y extensión de navegador. Tiene una versión gratuita y una versión de pago con más funciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://keepassdx.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;KeePassDX&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Local, de código abierto para Android.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://strongboxsafe.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Strongbox&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Local, de código abierto para iOS y MacOS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo encontrar un modelo de amenaza que te convenga</title>
      <link>http://localhost:1313/es/articles/how-to-find-a-threat-model-that-suits-you/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/articles/how-to-find-a-threat-model-that-suits-you/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Crear un modelo de amenazas es un paso importante en tu camino hacia una mejor privacidad y seguridad. Se trata de averiguar de quién o de qué necesitas protegerte y qué estás dispuesto a hacer para mantener tu información segura. Pero aquí está el truco: cuanto más privacidad y seguridad quieras, más inconvenientes pueden surgir. Podrías encontrarte manejando pasos adicionales, usando herramientas complejas o cambiando tus hábitos. Es un acto de equilibrio: encontrar la mezcla adecuada de seguridad que te mantenga a salvo sin complicar demasiado tu vida.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desarrollando tu Modelo de Amenazas&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;desarrollando-tu-modelo-de-amenazas&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#desarrollando-tu-modelo-de-amenazas&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para crear un modelo de amenazas efectivo, comienza haciéndote las siguientes preguntas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. ¿Qué quiero proteger?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Identifica los activos que son más importantes para ti. Esto podría incluir datos personales, información financiera, propiedad intelectual o incluso tu reputación en línea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. ¿De quién quiero protegerlo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considera los posibles adversarios. ¿Te preocupan los ciberdelincuentes, la vigilancia gubernamental, las amenazas internas o incluso las brechas involuntarias por parte de amigos o familiares?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. ¿Qué tan probable es que necesite protegerlo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evalúa la probabilidad de encontrarte con estas amenazas. ¿Eres una persona de alto perfil, o participas en actividades que podrían atraer atención no deseada?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. ¿Cuán graves son las consecuencias si fracaso?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evalúa el impacto potencial de una violación de seguridad. ¿Resultaría en una pérdida financiera, daño reputacional o repercusiones legales? Entender los riesgos puede ayudar a priorizar tus esfuerzos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. ¿Hasta dónde estoy dispuesto a llegar para prevenir posibles consecuencias?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Determina tu nivel de comodidad con varias medidas de seguridad. ¿Estás dispuesto a invertir en herramientas de seguridad avanzadas, adoptar prácticas estrictas de privacidad o cambiar tu comportamiento en línea?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tengo un modelo de amenazas. ¿Y ahora qué?&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;tengo-un-modelo-de-amenazas-y-ahora-qué&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#tengo-un-modelo-de-amenazas-y-ahora-qu%c3%a9&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ahora que tienes tu modelo de amenazas, es hora de decidir hasta dónde quieres llegar en la hoja de ruta de Privacidad para Principiantes. Aquí hay algunos perfiles para ayudarte a guiar tu elección:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Usuario Casual:&lt;/strong&gt; Si tu principal preocupación es simplemente ocultar tu información personal de las grandes corporaciones y la vigilancia masiva, la hoja de ruta &lt;strong&gt;Básica&lt;/strong&gt; es todo lo que necesitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Persona Consciente de la Privacidad:&lt;/strong&gt; Si quieres tomarte más en serio tu privacidad y ir más allá de lo básico para protegerte de posibles amenazas, deberías continuar con la hoja de ruta &lt;strong&gt;Media&lt;/strong&gt; después de completar la hoja de ruta &lt;strong&gt;Básica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Activista o Individuo de Alto Riesgo:&lt;/strong&gt; Si eres un activista, un periodista, o alguien buscado por el gobierno, o si simplemente quieres asegurar el más alto nivel de privacidad, deberías seguir la hoja de ruta &lt;strong&gt;Avanzada&lt;/strong&gt; después de completar las hojas de ruta &lt;strong&gt;Básica&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Media&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Actualizando Regularmente Su Modelo de Amenazas&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;actualizando-regularmente-su-modelo-de-amenazas&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#actualizando-regularmente-su-modelo-de-amenazas&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tu modelo de amenazas no es una tarea de una sola vez; es algo que debe evolucionar a medida que tu vida y circunstancias cambian. Para mantenerlo relevante, considera establecer un horario para revisar tu modelo de amenazas regularmente. Esto es especialmente importante después de eventos significativos en la vida, como comenzar un nuevo trabajo, mudarse a una ubicación diferente o hacer cambios en su presencia en línea.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué deberías preocuparte por tu privacidad</title>
      <link>http://localhost:1313/es/articles/why-you-should-care-about-your-privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/articles/why-you-should-care-about-your-privacy/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;En la era digital, se está recopilando una cantidad cada vez mayor de datos personales sobre nosotros. Estos datos son recopilados por diversas entidades con diferentes propósitos, pero las posibles consecuencias de tener tanta información personal expuesta pueden ser significativas. Desde el robo de identidad hasta la vigilancia gubernamental, es crucial que todos tomen medidas para proteger su información personal y mantener su privacidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&amp;ldquo;No tengo nada que ocultar. ¿Por qué debería preocuparme por mi privacidad?&amp;rdquo;&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;no-tengo-nada-que-ocultar-por-qué-debería-preocuparme-por-mi-privacidad&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#no-tengo-nada-que-ocultar-por-qu%c3%a9-deber%c3%ada-preocuparme-por-mi-privacidad&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Solo porque no tienes nada que ocultar, no significa que no tengas nada que proteger. La privacidad no se trata solo de ocultar algo, se trata de tener control sobre tu información personal y quién tiene acceso a ella. Incluso si piensas que no tienes nada que ocultar, tu información personal puede ser utilizada con fines maliciosos como el robo de identidad, estafas de phishing y publicidad dirigida.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&amp;ldquo;No tengo tiempo para preocuparme por mi privacidad.&amp;rdquo;&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;no-tengo-tiempo-para-preocuparme-por-mi-privacidad&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#no-tengo-tiempo-para-preocuparme-por-mi-privacidad&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Proteger tu privacidad no tiene por qué ser una tarea que consuma mucho tiempo. Hay pasos simples que puedes seguir para mejorar tu privacidad, como usar una &lt;a href=&#34;../../tools/services/vpn&#34; &gt;VPN&lt;/a&gt; y ser consciente de la información personal que compartes en línea.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La imprevisibilidad del futuro&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;la-imprevisibilidad-del-futuro&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#la-imprevisibilidad-del-futuro&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La imprevisibilidad del futuro es una razón para preocuparse por tu privacidad, ya que la información personal puede ser utilizada de maneras que nunca imaginaste. Hoy en día, tanto las corporaciones como los gobiernos ya están utilizando datos personales para diversos propósitos. A medida que la tecnología avanza, los usos impredecibles de la información personal solo aumentarán. Proteger tu información personal ahora puede ayudar a asegurar que no se use en tu contra en el futuro.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
